（忽發奇想）自制敲擊樂

早前見到有巴打用紙皮或者木板做手工藝
令我最近有個想法
同樣係用紙皮 再加 一層雙面膠紙 做drum set

同樣地會用到紙皮，紙皮做鼓
我認為可以加上雙面膠紙黎改變音色

包書膠其實好硬淨，容易入手
成碌木棍咁可以敲到發發聲
用作做鼓「棍」其實一流

我想法係紙皮外面貼上一層雙面膠紙。膠紙除左保護紙皮鼓被打爛打穿，當用鼓棍大大力打落有雙面膠紙既鼓面時候，膠紙痴力會卸去部分敲擊力，影響鼓手抽起鼓棍作再做快速重複敲擊動作。多作練習可訓練手劈、碗力同速度。

雙面膠鼓缺點應該就係雙面膠痴力容易受到其他因素減弱，例如脫落、濕左。當然除左雙面膠之外，可能泥膠、粉團都對初學者練習有幫助。

紙皮鼓十分方便，有利初學者帶住四圍去。拎上手都得。

一齊加入樂團lu

又打鼓又做gym

太長啲人唔睇
鼓佬here

無緊要啦
覺得可行到需要時咪誠邀身邊人一齊敲擊

身邊有咩用具咪用咩嚟做樂器
有創意全部人都係鼓佬